微軟收購雄心擴大至TikTok全球業務

微軟收購雄心擴大至TikTok全球業務

五名知情人士透露，微軟(Microsoft)正在尋求一項收購TikTok全球業務的交易，包括這款視頻分享app在印度和歐洲的業務。

微軟上周日表示，其正與TikTok的中國所有者字節跳動(ByteDance)進行談判，探討「收購美國、加拿大、澳大利亞和紐西蘭的TikTok服務」。

但是，自那以來微軟開始探索收購TikTok所有國家業務的計劃。TikTok不在中國營運，因此這筆交易不會涉及其面向中國市場的姐妹app抖音(Douyin)。

與此同時，其中兩名知情人士表示，微軟高管試圖安撫中國政府，以免被捲入北京和華盛頓方面之間的交火。與微軟關係密切的一位人士否認一個提議，即這家美國科技集團正在討論交換部分在華資產，作為交易的一部分。

自上周日以來發生的轉變，突顯雙方之間的洽談仍是初步的。它們正爭取在9月中旬的截止期限之前達成一筆交易，以防止TikTok在美國被禁止。

與字節跳動亞太業務關係密切的一名人士提出，微軟之所以被收購TikTok全球業務的構想吸引，是因為分割人力資源等後台職能的難度，也是為了確保TikTok用戶在前往另一個國家後仍能使用這款app。

美國總統唐納德•特朗普(Donald Trump)周一曾表示，「購買整塊業務很可能比收購其中的30%更容易」。他還表示，收購TikTok的任何買家都必須向美國財政部支付「大筆」費用。

與英國《金融時報》交談的人士表示，最終的交易可能採用多種形式。他們指出了在達成交易之前必須越過的一長串障礙，包括價格。

一名參與的人員表示，鑒於整個過程的利益相關方（包括政府和字節跳動的少數股東）較多，討論就像一盤「多個維度上的象棋」。

即使將整塊業務包括到任何交易中，也不解決將TikTok的技術與字節跳動分離的巨大挑戰。員工們表示，在談判開始之前，字節跳動曾致力於在中國與世界其他地區之間分離數據和算法。

微軟討論了增添一項協議，以便它有一年時間將TikTok與中國母公司分開，並解決美國政府對這款app生成的數據的安全性的擔憂。

追蹤談判進展的兩名人士表示，這個時間框架很難執行，其中一人甚至說，完全分離軟體可能需要5到8年時間。

根據Sensor Tower的數據，印度是TikTok最大的市場，下載量超過6.5億。但自6月底以來，印度政府已禁止使用該軟體，當時印度政府將其列入59款被指威脅國家安全的中國移動app的黑名單。

微軟收購這款app可能會通過摘掉中資的帽子來恢復其命運。今年早些時候，印度和中國軍人在喜馬拉雅地區發生致命打鬥，此事在印度激起反華情緒。

了解字節跳動印度業務的一名人士說，微軟與TikTok印度曾經有一項交易「在醞釀中」，但如果那筆交易泡湯，字節跳動仍可以將TikTok印度出售給外國投資者或印度買家。在那種情況下，字節跳動會將其技術按許可提供給該公司，然後分享營收。

字節跳動和Microsoft拒絕置評。

嘩屌想食左佢隻車

如果M$全購嘅話，係唔係可以裝嚟玩下

比下面都要

M$全購又等於幫比中共回晒血

唔明點解要俾錢

賣番中國資產交換
加速 decouple

本身 M$ 啲野都唔好用
只係佢個業務多咗樣唔好用嘅野

歷史好似 M$ 買咩衰咩